*****************************************
12. Сохранение данных настройки. Часть 2. 
*****************************************

Мы нашли раздел контроллера **app/controllers/backend/products.php**, который отвечает за сохранение данных на странице редактирования товара в панели администратора.

Изучение данного раздела приводит к функции ``fn_update_product``:

.. literalinclude:: files/test_controller_4.php
    :linenos:

Данная функция принимает следующие аргументы:

*   ``$_REQUEST['product_data']`` — массив с данными из полей формы 

*   ``$_REQUEST['product_id']`` — ID товара который обновляется

*   ``DESCR_SL`` — константа с кодом выбранного языка. 

``$_REQUEST`` — глобальная переменная которая содержит данные POST и GET запросов. Не используйте ``$_POST`` и ``$_GET`` напрямую, так данные из них проходят обработку и попадают в ``$_REQUEST``. 

1.  Респечатаем ``$_REQUEST`` перед функцией ``fn_update_product``

    .. literalinclude:: files/test_controller_5.php
        :linenos:

    .. fancybox:: img/howto_addon_27.png
        :alt: Первый модуль

    На экране отобразятся данные которые передаются на сохранение. 

2.  Найдите в массиве данные из вашей настройки (поля видео кода).

    Когда мы создавали поле для видео в шаблоне, мы указали текстовому полю параметр:

    ``name="product_data[video]"``

    Это значит код видео должен быть в ячейке ``video`` массива ``product_data`` переменной ``$_REQUEST``.

    .. fancybox:: img/howto_addon_28.png
        :alt: Первый модуль    

3.  Распечатайте ячейку отдельно.

    .. literalinclude:: files/test_controller_6.php
        :linenos:

    Перезагрузите страницу.

    .. image:: img/howto_addon_29.png
        :alt: Первый модуль

    Всё отлично, код из поля передаётся в функцию.

    Убирайте все ``fn_print_r`` и ``fn_print_die``.

4.  Изучим функцию ``fn_update_product``. 

    Данная функция находится в файле c функциями для работы с товарами:

    **app/functions/fn.catalog.php**

    Результатом работы ``fn_update_product`` будет сохранение данных из формы в базе данных MySQL: 

    *   Основные данные о товаре, которые не зависят от языка, сохраняются в таблицу ``cscart_products``

    *   Различные описания товара, сохраняются в таблицу ``cscart_product_descriptions``, для выбранного языка. 

5.  Откройте файл **app/functions/fn.catalog.php** и найдите ``fn_update_product``

    Все запросы к базе данных в CS-Cart должны выполнятся с помощью специальных функций плейсхолдеров (placeholder). Это сильно повышает безопасность и исключает SQL инъекции.

    Запросы выглядят так:

    .. list-table::
        :widths: 10 30

        *   -   Создание нового товара:

            -   .. literalinclude:: files/test_controller_7.php
                    :linenos:

        *   -   Обновление существующего товара
        
            -   .. literalinclude:: files/test_controller_8.php
                    :linenos:

    Нас интересует запрос на обновление.

    *   ``?:products`` — Название табливы базы данных, где ``?:`` автоматически заменится на префикс ``cscart_``. 

    *   ``?u`` и ``?i`` — Будут автоматически заменены на аргументы (переменные) передаваемые в функцию с учётом порядка:

        -   ``?u`` — заменится на ``$_data``, 

        -   ``?i`` — заменится на ``$product_id``

6.  Распечатаем ``$_data`` перед запросом.

    .. literalinclude:: files/test_controller_9.php
        :linenos:

    .. fancybox:: img/howto_addon_30.png
        :alt: Первый модуль

    Видим массив с данными которые передаются на обновление.

    Ключи массива соответствуют колонкам таблицы ``cscart_products`` . Если в таблице есть колонка с соответствующим названием, то она будет обновлена. 

7.  Откройте таблицу ``cscart_products`` в phpmyadmin. 

    .. fancybox:: img/howto_addon_31.png
        :alt: Первый модуль

    Все колонки данные для которых есть в массиве будут обновлены для обновляемого продукта. Как вы можете догадаться id продукта мы передаём в ``$product_id``. 

8.  Наша новая настройка передаётся в ячейке с ключом ``video`` . В таблице базы данных нет колонки с названием **video**, поэтому и данные не сохраняются. Нужно просто создать колонку и данные из нового поля будут сохранены. 

Убирайте все ``fn_print_r`` и ``fn_print_die``.

Создадим новую колонку в базе данных MySQL с помощью модуля в следующем уроке. 



